{
    "question": "8    10\r\ntahanan sa\r\nPadi sebanyak sa\r\nnous\r\nLas Dunder\r\nCata sebanyak 110\r\nata tersebut dalam bentuk\r\nagra ingkaran besar presentassen\r\nasil panen cabar adalah\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gue </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>gak ngerti jawabanya apa</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "47-bagaimana-cara-kerja-termos-untuk-dapat-menyimpan-panas-lebih-518",
            "question": "47. Bagaimana cara kerja termos untuk dapat menyimpan panas lebih lama?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Bahan yang dipakai termos adalah isolator</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>isolator adalah benda yang tidak menghantarkan/menyerap panas, jadi ga cepat dingin.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>Dengan dinding dalam termos yang dirancang seperti kaca, maka kalor yang terdapat pada air panas tersebut tidak bisa berpindah dengan cepat. Dengan demikian, air panas tersebut dapat bertahan dalam termos ini dalam beberapa hari.</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "biaya-produksi-untuk-membuat-satu-tas-plastik-adalah-rp-20000-749",
            "question": "Biaya produksi untuk membuat satu tas plastik adalah    Rp 20.000,-. Berapa harga jualnya bila keuntungan\r\ndiambil sebesar 50 %...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>3</strong><strong>0</strong><strong>.</strong><strong>0</strong><strong>0</strong><strong>0</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>biaya produksi = 20.000 dengan mengambil keuntungan 50%</p><p>harga jual = 20.000 + (20.000x50%)</p><p>harga jual = 20.000 + 10.000</p><p>harga jual = 30.000</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tembang-gambuh-nduweni-guru-lagu-yoiku-341",
            "question": "Tembang Gambuh nduweni guru lagu yoiku\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Guru lagu yaiku tibaning swara ing saben pungkasaning gatra ( jatuhnya suara vokal di setiap akhir baris). </p><p>Guru lagune tembang gambuh = u, u, i, u, o. </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sangha-dihormati-sebagai-objek-tertinggi-yang-dimaksud-adalah-635",
            "question": "Sangha dihormati sebagai objek tertinggi yang dimaksud adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>yang berarti menghormati yang patut dihormati merupakan berkah utama</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>\u201cPenghormatan Dalam Agama Buddha\u201d</p><p> Rabu, 20 Jan 2016 22:21 WIB  28,806x</p><p>Oleh: Bhikkhu Khemanando Thera</p><p></p><p>Namo Tassa Bhagavato Arahato Sammasambuddhassa</p><p></p><p>PADA umumnya di dalam diri setiap orang selalu terdapat kehen\u00addak yang hampir sama, seperti; ke\u00adhendak untuk menjadi yang lebih baik dalam pelbagai bidang apa\u00adpun serta tidak adanya niat secara langsung adanya penghinaan. Ke\u00adhendak-kehendak ini semua secara tidak langsung telah menunjukkan kepribadian umat manusia untuk memiliki sebuah martabat atau ke\u00adhormatan yang baik didalam kehi\u00addupan mereka.  Lalu bagaimana\u00adkah caranya untuk memiliki mar\u00adtabat atau kehormatan di dalam aga\u00adma Buddha? Dan bagaimana ca\u00adra memperolehnya? Hal ini men\u00ad\u00adjadi buah pemikiran setiap umat Buddha baik yang muda ma\u00adu\u00adpun yang tua. Disamping itu se\u00adbagai umat Buddha kita juga me\u00admer\u00adlukan perhatian yang pada umumnya di perlukan oleh orang banyak. Semakin banyak kita me\u00adngetahui dan memahami kondisi-kondisi diluar diri kita maka kita akan semakin dianggap sebagai orang yang sangat penting.</p><p></p><p>Di dalam agama Buddha peng\u00adhormatan ini disebut sebagai Gara\u00adva, yang merupakan sifat batin yang berarti suatu perhatian terha\u00addap  sesuatu yang sangat diperlu\u00adkan dan di praktekkan di dalam ke\u00adhidupan sehari-hari terhadap sese\u00ado\u00adrang, suatu tempat atau lingku\u00adngan. Semakin kita memiliki per\u00adha\u00adti\u00adan untuk kepentingan orang ba\u00adnyak, maka kita pun akan me\u00adnun\u00adjukkan rasa bakti dan hormat pada diri kita sendiri, yang secara langsung membuat martabat diri kita semakin memiliki potensi yang lebih baik. Di dalam agama Bu\u00adddha memiliki adanya objek-objek penghormatan yang pantas di perhatian untuk menunjang bangkitnya kehormatan diri kita sebagai umat Buddha. Umat Buddha akan dikenal sebagai pengikut Buddha jika mereka menunjukkan atau merefleksikan sifat batin itu terhadap hal-hal yang berhubung\u00adan dengan agama Buddha. Di da\u00adlam Manggala Sutta, Buddha men\u00adjelaskan bahwa \u201cPuja ca Pujani\u00adyanam, etam manggalamut\u00adta\u00admam\u201d yang berarti menghormati yang patut dihormati merupakan berkah utama.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nyarita-ka-saluhureun-kudu-menggunakan-bahasa-770",
            "question": "Nyarita ka saluhureun kudu menggunakan bahasa\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban: Indonesia atau sopan santun</p><p></p><p>Penjelasan:salam dari bandung</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulis-aksara-latine-p-35-tolong-di-902",
            "question": "Tulis aksara latine !\r\n\u0e41\u0e1c\u0e1a\u0e1ap \r\n\u0e41\u0e1a\u0e1a\u0e42\u0e0d\r\n35.\r\ntolong dijawab kak besok dikumpulkan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u0e41\u0e1c\u0e1a\u0e1ap </p><p>\u0e41\u0e1a\u0e1a\u0e42\u0e0d = ketik p</p><p>seperti ho</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "15-watake-tembang-gambuh-yaiku-a-wanuh-b-rumaket-c-kulin-842",
            "question": "15. Watake tembang gambuh yaiku ....\r\na. wanuh\r\nb. rumaket\r\nc. kulina\r\nd. bener kabeh\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. rumaket</p><p></p><p>semoga membantu^_^</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "secara-umum-jenis-cedera-dikelompokkan-menjadi-a-kuat-dan-lemah-516",
            "question": "Secara umum jenis cedera dikelompokkan menjadi    a. kuat dan lemah\r\nb. kecil dan besar\r\nc. luar dan dalam \r\nd. ringan dan berat\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah (\u25e0\u203f\u25d5)</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p> pliss jadiin brainliest :v</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. ringan dan berat</p><p></p><p>Maaf kalau salah :) </p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-tuliskan-1-kalimah-pamenta-ka-babaturan-pake-kata-buku-pak-749",
            "question": "Tolong tuliskan 1 kalimah pamenta ka babaturan pake kata BUKU\r\n\r\nPake bahasa sunda ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Punten nyerat 1 kalimat pamenta ka babaturan nganggo kecap BUKU</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-yang-bukan-merupakan-produk-olahan-setengah-jadi-dari-ser-601",
            "question": "berikut yang bukan merupakan produk olahan setengah jadi dari Serelia dan umbi adalah = a.kerupuk jagung b.marning jagung c.keripik d.emping mlinjo\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b.marning jagung</p><p></p><p>semoga membantu</p><p>maaf kalau salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. emping melinjo</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}